梁天琦的錯？

我自己並不是一個留意時事的人，呢個貼都沒唸住會俾很多人睇到。但是我覺得嘅然連登係個僅存能自由發言的地方，我就想傾訴一下心入聲。

想哭，當我知道梁天琦判監左六年，我感覺到又一位代表年輕人的社會運動人士被處决。我對政治唔熟，六七暴動我根本唔知係乜，釋法去制裁梁游，干涉香港主權乜嘢我都係最近關注時事先會知。

其實有好多人都認為呢單野唔關自己事，得啖笑就算，就好似成日喺連登見到一堆人跳樓死一樣，只係講句rip就bye，但對於我，我就只係感覺到年輕人已經放棄對民主的喝求。已經冇人會再講，當初梁天琦站出來嘅原因，已經冇人會再講，民主選舉嘅重要性。我自己只係希望，一個由民主選出嚟嘅行政長官，係可以抱負佢嘅政治承諾，為咗選民幫助我哋呢啲年輕人嘅發展，有溫飽食，有屋住。

為咗可以達成民主選舉，有幾多人犧牲左，有幾多人願意同中央抵抗，有幾多人行出嚟，佔中上面可以睇到，宣揚港獨嘅人都只係為咗香港能有自主發展。我就算睇無線新聞台都知，我相信呢件事唔係單純可以用政治判斷來判決，因為梁天琪的確犯了法，返咗法就要承擔責任。但係呢個判決會帶來啲乜嘢法官到底有冇諗過？

冇人會再行出嚟，因為每個人都想自保，當追求民主係等同扼殺將來嘅時候試問邊個會企出嚟？就算係我呢種淨係識睇連登嘅傻仔都知道咩叫同理心。到底係咪梁天琦唔出現暴動就唔會發生？到底以上帝視角去睇成件事有冇錯？我唔知我唔係法官。但佢有一個理據我完全接受唔到，就係佢話因為要壓制將來再發生嚴重暴動，故必須重判。如果每件事都以呢個邏輯去推演， 曾蔭權貪污應該冇任何減罪理由，佔中嘅所有人應該都判處監禁，因為要壓制同樣事件發生。如果所有事都有呢個邏輯去講， 點解仲有法官，點解仲有法庭， 好似中央咁將所有事都判做判國罪咪得囉。又或者可能係我理解錯誤？香港已經只係一個單講刑法嘅地方？

我同我老豆講話我想喊，佢問其實佢坐監關我咩事，我心諗，由我出世到而家十八年， 到底有冇一件行政策略係由年輕人所爭取？我想為香港好，但香港根本唔想年輕人有發言機會，所以我咁樣答我老豆，既然我想追求嘅嘢唔喺度， 咁香港關我咩事？

在實現民主之前，也許我們必須先實踐民主，理解各種分歧，珍惜彼此的差異，並以此為凝聚更大力量的契機，只有獨裁才容不下其他的聲音。

––– 梁天琦

有幾多人明天琦呢番說話
仲只係不斷搞內鬥唔去團結

當年好似有班人話要百花齊放
過左咁多年，論述又無，號召力又無

你已經比好多香港人更關心時事

讀下歷史plz，我可以簡單講其實六七就係文革嘅延伸，目的唔係要打死殖民勢力，而係共匪諗住好似澳門咁提早控制殖民地政治，但最後偷雞唔到食塞米

自殺唔係一件好事，因為

其實仲有好多默默耕耘

冇，因為個法官

唔會，冇錯

你冇理解錯誤，共匪已經由初期偷偷摸摸變成宜家冇避忌打橫行

好多，例如之前上水光復行動迫使政府一周一行，成功打擊北區水貨泛濫情況

樓主你呢個心態對得住所有為香港付出嘅人

五毛「泥溤」

我有講錯咩

多一個人醒，真好
無論點都唔好放棄香港...
世上只有我地係香港人，只有香港係我地自己既地方，即使已經面目全非...

最攞命係有班香港人仲未知咩事
暴動係唔啱 點講都唔通
但背後原因又幾多人知同清楚
社會病了 香港病了
有班人想整番好 結果?坐監囉
換黎係一堆人嘅嘲笑

其實呢個就涉及到點解梁天琪唔認罪嘅理由，用常人嘅角度去睇呢件都係一件犯罪嘅事，但點解佢唔認罪好似另外一個咁樣認罪獲判處三年半減刑。梁天琪唔可以認罪， 因為佢代表嘅係香港年輕人，就算有人唔支持佢佢嘅背景都係站在香港人嘅立場。 如果佢認罪，外國會點樣睇，單論連登， 個個都會因為佢認衰圍插佢到死。一個已經唔係單純代表自己嘅人， 做出嚟嘅事要對得住支持佢嘅人。 所以陪審團冇錯， 法律都冇錯， 真係要講錯嘅係追求民主嘅人，而家呢個香港不斷強調唔可以犯法去追求民主，咁所以只要你唔犯法就唔會有事。所以係梁天琪嘅錯錯就錯在佢一直喺度追求民主。

嘩你真係唔講我都記得上水光復行動，不過依家如果再嚟多單水貨客應該冇人再夠膽企出嚟，不得不說法官個判決行動真係好成功，因為阻嚇性真係夠晒高。試問如果係一個後生仔，假設好運有老豆老母， 就算係我做人老豆都唔會俾自己個仔冒着坐監嘅風險係保衞香港嘅自由。咁試問啲六70後又點會比自己個仔攞自己將來博？呢個都係我想喊一個理由， 就係香港呢10年都唔可能會再有第二個梁天琦，黃之鋒？年輕人冇可能透過佢哋發聲爭取權益，黃之鋒起碼嗰陣都叫有撤銷國民教育， 將來定23條都唔知邊個行出嚟為我地發聲

輕輕一推

二戰時希特勒屠殺中的倖存者馬丁·內莫勒(Martin Niemöller)牧師的話：

當納粹逮捕共產黨員時，我沒有說話，因為我不是共產黨員。

當納粹逮捕社會民主人士時，我沒有說話，因為我不是社會民主人士。

當納粹逮捕工會主義者時，我沒有說話，因為我不是工會主義者。

當納粹逮捕我時，已沒有人能替我說話了。

等支爆 三毛